<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wein, Lebensfreude &amp; Gastfreundschaft in Loiben on Weingut Bäuerl</title><link>https://baeuerl.at/</link><description>Recent content in Wein, Lebensfreude &amp; Gastfreundschaft in Loiben on Weingut Bäuerl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://baeuerl.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://baeuerl.at/unser-weingut/2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unser-weingut/2/</guid><description>Jahr für Jahr lernt der Winzer von der Natur und formt, aufgrund der wechselnden Umweltbedingungen, seine Vorstellung von Wachauer Weißwein. Wir sind mit dem Weinstock auf Du und Du. Nicht nur auf den Natursteinterrassen geschieht vieles per Hand. Es gibt viele Tätigkeiten für die wir den Rebstock öfter besuchen…</description></item><item><title/><link>https://baeuerl.at/unser-weingut/3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unser-weingut/3/</guid><description>Ein ganzes Vegetationsjahr (trocken, warm, windig, …) ist in der Beere gespeichert (gesammelt) und wird zu Wein. Deshalb schmecken Sie in unseren Weinen, neben der Handschrift des Winzers, auch die Unterschiede in den Jahrgängen.</description></item><item><title/><link>https://baeuerl.at/unser-weingut/4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unser-weingut/4/</guid><description>Im Keller werden diese gespeicherten Informationen schonend „herausgepresst“ und nach den Vorstellungen von Natur und Winzer zu Wein bereitet. Neben den Böden, dem Witterungsverlauf, dem Winzer sind auch kleinklimatische Faktoren für die Unterschiedlichkeit unserer Weine verantwortlich.</description></item><item><title/><link>https://baeuerl.at/unser-weingut/5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unser-weingut/5/</guid><description>„Weintrinken soll Freude bereiten“. Ist schon ein Grundsatz den mir mein Vater mitgegeben hat und ich auch beherzige. Die Bekömmlichkeit und Zeit zur Entwicklung des Weines sind ebenfalls wichtige Punkte in der Weinbereitung.</description></item><item><title/><link>https://baeuerl.at/unser-weingut/6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unser-weingut/6/</guid><description>Ein Drittel unserer Weingärten liegt auf den Steinterrassen (Kellerberg, Höhereck und Loibenberg) wo Urgestein die Basis bildet. Die Lagen Kreutles, Hochstrasser oder Burgstall werden Riedenrein abgefüllt oder zu „Ortsweinen“verarbeitet. Hier sind Löss, Sand und Schotter die Hauptbestandteile des Bodens (Mischformen)</description></item><item><title/><link>https://baeuerl.at/unser-weingut/7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unser-weingut/7/</guid><description>„Jeder hot in seinem Kölla, an Veltliner und an Muskatölla…“ Wir konzentrieren uns auf die Weißweinsorten Gr. Veltliner, Riesling und Gelber Muskateller, wie es in einem Lied (dem Wachauer Hauermarsch gesungen wird)
Unser Weinangebot</description></item><item><title/><link>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/galerie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/galerie/</guid><description/></item><item><title/><link>https://baeuerl.at/winterangebot/2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/winterangebot/2/</guid><description>Winterangebot von Nov. 2021 - März 2022
Preis (2Nä/2Pers.)&amp;hellip;statt 249,40&amp;hellip;um € 225,-
inklusive Ortstaxe und Endreinigung
Jede weitere Nacht &amp;hellip;€ 75,-/2Pers./Nacht
Wir freuen uns auf Ihre Anfrage.</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://baeuerl.at/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/datenschutz/</guid><description>Da uns der Schutz von Daten ein wesentliches Anliegen ist, möchten wir Ihnen im folgenden Abschnitt erläutern, welche Informationen wir sammeln, wie wir damit umgehen und wem wir sie ggf. zur Verfügung stellen. Wir verarbeiten Ihre Daten daher ausschließlich auf Grundlage der gesetzlichen Bestimmungen (DSGVO, TKG 2003). In diesen Datenschutzinformationen informieren wir Sie über die wichtigsten Aspekte der Datenverarbeitung im Rahmen unserer Website.
Definition Definitionsgemäß sind „personenbezogene Daten“ alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen.</description></item><item><title>Donaublick, Richtung Süden mit Blick auf die Donau</title><link>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/2donaublick/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/2donaublick/</guid><description>Größe 50m² bestehend aus Schlafzimmer (getrennt), Badezimmer mit Dusche, WC getrennt, Wohnbereich (Couch ausziehbar für 2 Personen), Essbereich mit Küchenzeile (Kühlschrank, Kochplatte, Spüle), Kabel TV/WLAN, gemeinsame Terrasse</description></item><item><title>Gelber Muskateller</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/9muskateller/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/9muskateller/</guid><description>feinkörnig, bodenstämmige Noten, feine Frucht, Pfirsich und Marillen nebst Sternfrucht; angenehme und belebende Säure, einige Substanz, Frucht zieht sich bis in den langen Abgang hinein, auch im Finish mineralisch, fast salzig, vielversprechende Anlagen.Frische und getrocknete Holunderblüten, etwas Muskatnuss, auch Anklänge von gelben Früchten, ausgesprochen lebhaft und saftig, schlank, viel Sortentypizität ohne Aufdringlichkeit.</description></item><item><title>Grüner Veltliner Federspiel</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/1veltlinerfederspiel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/1veltlinerfederspiel/</guid><description>zarte Würze, frisch; beschwingt und animierend, bringt am Gaumen deutlich mehr sortentypische Würze als in der Nase, Federspiel für Trinkspaß</description></item><item><title>Grüner Veltliner Hochstrasser</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/3hochstrasser/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/3hochstrasser/</guid><description>Dezent, sortentypisches Pfefferl, auch bodenstämmige Würze; lebhaft, zunächst viel frische Frucht, dann feinkörnige Würze, trinkanimierend, Pfirsich und Apfel im Nachhall.</description></item><item><title>Grüner Veltliner Kellerberg</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/4kellerberg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/4kellerberg/</guid><description>Noch etwas verschlossen, Lebkuchengewürze angedeutet, Piment, am Gaumen merklich Frucht, angenehme und trinkanimierende Restsüße, reifer Pfirsich, Zitronat, gute Länge, zartherbe Grapefruitzesten im Nachhall.</description></item><item><title>Grüner Veltliner Loibner Kreutles</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/2kreutles/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/2kreutles/</guid><description>Sanft und ruhig, zarte Kräuternote, bisschen Pfeffer; viel Sortenanimo, ruhig strömend, für diese Klasse einige Substanz, gute Länge, harmonisch</description></item><item><title>Loftwohnung, ebenerdige, neu errichtete, großzügige Wohnung</title><link>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/4loftwohnung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/4loftwohnung/</guid><description>Größe 53 m² bestehend aus Schlafbereich, Badezimmer mit Dusche, WC getrennt, Wohnbereich mit ausziehbarer Couch für zwei Personen, Essbereich, Küchenblock (Kühlschrank, Geschirrspüler, Kochplatte, Spüle), Kabel TV/WLAN, Terrasse im Hof</description></item><item><title>Loibenbergblick, mit Blick auf die Weinberge</title><link>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/3loibenbergblick/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/urlaub-am-weingut/3loibenbergblick/</guid><description>Größe 50m² bestehend aus Schlafzimmer (getrennt), Badezimmer mit Dusche, WC getrennt, Wohnbereich (Couch ausziehbar für 1 Person)
Essbereich mit Küchenzeile (Kühlschrank, Kochplatte, Spüle), Kabel TV/ WLAN, gemeinsame Terrasse</description></item><item><title>Riesling Federspiel</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/5rieslingfederspiel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/5rieslingfederspiel/</guid><description>Straff, gebündelt, präzise, mineralisch, Frucht hält sich (noch) im Hintergrund; auch am Gaumen präzise und geradlinig, Säurerückgrat, frisch, knackiges Steinobst, klassisch, macht Trinkspaß.</description></item><item><title>Riesling Höhereck</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/6rieslingh%C3%B6hereck/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/6rieslingh%C3%B6hereck/</guid><description>Dezentes, feingliedriges Bukett mit hellen Blüten, frischem Steinobst; animierend, viel Frucht, eine gewisse Pikanz, lebendig, gute Länge, klingt mit viel Frucht aus. Knochentrocken.</description></item><item><title>Riesling Kellerberg</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/8rieslingkellerberg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/8rieslingkellerberg/</guid><description>Maracuja, bisschen Steinobst, Zitrus, auch weiße Früchte; kernig, entwickelt Zug, fruchtbetont, wieder Passionsfrucht, zartes Tannin für die Struktur, gute Länge, braucht noch etwas Zeit.</description></item><item><title>Riesling Loibenberg</title><link>https://baeuerl.at/unsere-weine/7rieslingloibenberg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/unsere-weine/7rieslingloibenberg/</guid><description>feinkörnig, bodenstämmige Noten, feine Frucht, Pfirsich und Marillen nebst Sternfrucht; angenehme und belebende Säure, einige Substanz, Frucht zieht sich bis in den langen Abgang hinein, auch im Finish mineralisch, fast salzig, vielversprechende Anlagen.</description></item><item><title>Unser Weingut</title><link>https://baeuerl.at/1unser-weingut/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/1unser-weingut/</guid><description>Für unseren Familienbetrieb in vierter Generation ist Nachhaltigkeit kein neumodisches Schlagwort. Wir bereiten Wein mit dem Bewusstsein ein Stück Kultur- und Natur zu pflegen.
Unser Winzerleben ist mehr Berufung als Beruf.</description></item><item><title>Unsere Weine</title><link>https://baeuerl.at/3unsere-weine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/3unsere-weine/</guid><description>In der Stilistik der Weine bevorzugen wir die feine Klinge: Unsere Veltliner und Rieslinge sind zart, klar, elegant, finessenreich, feinfruchtig und mineralisch geprägt vom Urgestein.
Eine Auswahl unserer Weine bieten wir hier im Direktvertrieb per Versand für Sie an.</description></item><item><title>Urlaub am Weingut</title><link>https://baeuerl.at/4urlaub-am-weingut/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/4urlaub-am-weingut/</guid><description>Sie wollen mit der Seele baumeln, eine vielfältige Natur- und Kulturlandschaft erleben, zauberhafte Weine und Küche genießen, sich erholen und ausspannen dafür bieten wir Ihnen drei komfortable, gemütliche Wohnungen zur Auswahl.</description></item><item><title>Verkostung im Heurigen</title><link>https://baeuerl.at/2verkostung-im-heurigen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/2verkostung-im-heurigen/</guid><description>Neben dem Weingut und den Appartements pflegen wir auch in periodischen Abständen die berühmte österreichische Heurigenkultur. Bei uns können Sie in gemütlicher, zeitgemäßer Atmosphäre zu den bekannten Wachauer Weinen passende typische und verfeinerte Speisen genießen. Die Grundlagen für unsere Gerichte stammen durchwegs von Produzenten aus der Umgebung und sind individuelle, hochwertige Produkte. Wir freuen uns auf Ihren Besuch!</description></item><item><title>Vielen Dank für Ihre Anfrage</title><link>https://baeuerl.at/danke/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baeuerl.at/danke/</guid><description>Wir melden uns kurzfristig zurück.</description></item></channel></rss>