<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hebamme mit Herz für deine neue Lebensphase in der Schwangerschaft und nach der Geburt in Dornbirn, Lustenau und Umgebung. on Hebamme Jutta Wehinger</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Hebamme mit Herz für deine neue Lebensphase in der Schwangerschaft und nach der Geburt in Dornbirn, Lustenau und Umgebung. on Hebamme Jutta Wehinger</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AGB</title>
      <link>http://localhost:1313/agb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/agb/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Allgemeines:&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.1. Jutta Wehinger ist freiberufliche Hebamme mit Sitz in 6850 Dornbirn, Bäumlegasse 12b und ist in dieser Eigenschaft in das Hebammenregister des österreichischen Hebammengremiums zur Zahl 1852 eingetragen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.2. Mit gegenständlichen AGB wird der Behandlungsvertrag zwischen Jutta Wehinger (im Weiteren als „Wahlhebamme“ bezeichnet) und der Schwangeren/Gebärenden/Wöchnerin (im Weiteren als „Klientin“ bezeichnet) im Sinne eines freien Dienstvertrages geregelt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Vertragsabschluss:&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.1. Der Behandlungsvertrag zwischen der Wahlhebamme und der Klientin kommt nach erfolgtem kostenpflichtigen Erstgespräch und Unterzeichnung des Behandlungsvertrages und des vereinbarten Leistungskataloges zu Stande.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktuell</title>
      <link>http://localhost:1313/aktuell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/aktuell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für Kurzentschlossene gibt es noch freie Plätze für Nachbetreuung mit errechnetem Geburtstermin im Oktober und Dezember 2025.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Urlaub&lt;/strong&gt;: von 24.12.25 - 6.1.26 telefonische Betreuung in dieser Zeit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Urlaub&lt;/strong&gt;: August 2026&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hier sind die Termine für alle Kurse:&lt;/p&gt;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;button class=&#34;btn btn-primary &#34; data-modal-open&gt;&#xD;&#xA;  Termine&#xD;&#xA;&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;modal&#34; data-modal&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-overlay&#34; data-modal-close data-modal-overlay&gt;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-content w-\[1000px]&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;p&gt;Der nächste &lt;strong&gt;Geburtsvorbereitungskurs&lt;/strong&gt; startet am Montag, den 3.11.25, Termine: 3.11.25, 10.11., 17.11., 24.11., 1.12., 15.12.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Kurs&lt;/strong&gt;: 19.1.26, 26.1., 2.2., 9.2., 16.2., 23.2.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das nächste &lt;strong&gt;Beckenbodentraining&lt;/strong&gt; startet am Montag, den 26.1.26,&#xA;Termine: 26.1.26, 2.2., 9.2., 16.2., 23.2., 2.3.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Kurs&lt;/strong&gt;: 9.3.26, 16.3., 23.3., 13.4., 20.4., 27.4.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Kurs&lt;/strong&gt;: 18.5.26, 1.6., 8.6., 15.6., 22.6., 30.6.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Akupunktur</title>
      <link>http://localhost:1313/akupunktur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/akupunktur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;aktuell noch in Ausbildung. Auf Wunsch kann ich es für bestimmte Bereiche schon anbieten, wie zum Beispiel die geburtsvorbereitende Akupunktur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Akupunktur ist eine gute Lösung ohne Nebenwirkungen für Beschwerden in der Schwangerschaft. Idealerweise ergänzen sich Akupunktur und Schulmedizin. Die Traditionelle Chinesische Medizin bietet außerdem noch andere Therapievarianten, von denen ich Schröpfen, Schröpfmassage, Moxa und Gua Sha anbiete.&#xA;Akupunktur in der Schwangerschaft und im Wochenbett:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Übelkeit&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Rückenschmerzen, Ischiasschmerzen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Beckenendlage (damit sich das Kind dreht)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kopfschmerzen und Migräne&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Geburtsvorbereitend&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Geburtseinleitend (nach dem errechneten Termin)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Stillproblemen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aqua Fit für Schwangere</title>
      <link>http://localhost:1313/aquafit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/aquafit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn der Bauch groß und schwer wird, dann bist du hier genau richtig. Die mühelosen&#xA;Übungen im schwerelosen Wasser halten dich in Bewegung, ohne zu überlasten. Das&#xA;Wasser wirkt wie eine Lymphdrainage und hilft bei Wassereinlagerungen in Händen und&#xA;Beinen. Wir alle kommen aus dem Wasser. Auch das Baby schwimmt im Fruchtwasser.&#xA;Wasser gleicht aus und lässt Energie wieder fließen.&lt;/p&gt;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;button class=&#34;btn btn-primary &#34; data-modal-open&gt;&#xD;&#xA;  Infos&#xD;&#xA;&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;modal&#34; data-modal&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-overlay&#34; data-modal-close data-modal-overlay&gt;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-content w-\[1000px]&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;p&gt;5 Einheiten zu je 60 Minuten&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Babymassage</title>
      <link>http://localhost:1313/babymassage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/babymassage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gönne deinem Baby 4 Wellnesseinheiten für eine gute Eltern-Kind-Bindung. Nimm dir eine Auszeit und tauche ein in die Babywelt. Lerne die Signale deines Kindes zu deuten und zu verstehen. Stärke dein Kind durch die harmonische Babymassage, um die Gesundheit aufrecht zu erhalten. Baue eine tiefe Bindung durch sanfte Berührung zu deinem Baby auf.&lt;/p&gt;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;button class=&#34;btn btn-primary &#34; data-modal-open&gt;&#xD;&#xA;  Infos&#xD;&#xA;&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;modal&#34; data-modal&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-overlay&#34; data-modal-close data-modal-overlay&gt;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-content w-\[1000px]&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;p&gt;Die Harmonische &lt;strong&gt;Babymassage sorgt&lt;/strong&gt; für&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;eine größere Dichte der Gehirnzellen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;höheren IQ&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;geringere Zahl von Schreiphasen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Stressabbau&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Stärkung des Immunsystems&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;größeres Wohlbehagen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gefühl der Beachtung seiner Bedürfnisse (Vertrauen)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Förderung der Entwicklung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vier &lt;strong&gt;Einheiten&lt;/strong&gt; jeweils &lt;strong&gt;montags&lt;/strong&gt; von 13.30-14.30 Uhr&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Ort&lt;/strong&gt;: Veranstaltungsraum der Marktgemeinde Lustenau beim Eltern Kind Zentrum im Pfarrweg 7, 6890 Lustenau&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Kosten&lt;/strong&gt;: Euro 90,-&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beckenbodentraining</title>
      <link>http://localhost:1313/beckenboden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/beckenboden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Beckenboden ist das Zentrum im Körper und steht in direkter Verbindung mit dem Gehirn und der Seele. In meinem Kurs lernst du mit behutsamen Übungen achtsam mit deinem Beckenboden umzugehen, damit er dir Mobilität und Stabilität gibt. Besonders nach einer Geburt braucht der Beckenboden ausreichend Aufmerksamkeit um deine Mitte wieder zu stärken. Beim Beckenbodentraining sind alle Frauen willkommen, du kannst sogar deine Mama mitbringen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Im Kurs kannst du lernen deinen Beckenboden und seine Kraft zu spüren und ihn zu stärken, damit er fit für deinen Alltag wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>http://localhost:1313/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/datenschutz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Da uns der Schutz von Daten ein wesentliches Anliegen ist, möchten wir Ihnen im folgenden Abschnitt erläutern, welche Informationen wir sammeln, wie wir damit umgehen und wem wir sie ggf. zur Verfügung stellen. Wir verarbeiten Ihre Daten daher ausschließlich auf Grundlage der gesetzlichen Bestimmungen (DSGVO, TKG 2003). In diesen Datenschutzinformationen informieren wir Sie über die wichtigsten Aspekte der Datenverarbeitung im Rahmen unserer Website.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;definition&#34;&gt;Definition&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Definitionsgemäß sind „personenbezogene Daten“ alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eltern Kind Pass Beratung</title>
      <link>http://localhost:1313/mukipa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/mukipa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bei diesem Erstberatungsgespräch werden Themen wie, gesundheitsförderndes Verhalten, die persönliche Lebenssituation, Ängste/Unsicherheiten im Zusammenhang mit Schwangerschaft, Geburt und Wochenbett und noch vieles mehr angesprochen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Eltern Kind Pass Beratung dauert 1 Stunde und kostet € 67,-. Dieser Betrag wird von der Krankenkasse rückerstattet. Sollte der Termin über die Stunde hinausgehen, so kommt mein regulärer Stundensatz (€ 100,-) zur Anwendung.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://wehinger.hebamio.at/anmeldung&#34; target=&#34;_blank&#34; class=&#34;button icon fa-chevron-right&#34;&gt;Anmeldung&lt;/a&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geburtsvorbereitung</title>
      <link>http://localhost:1313/geburtsvorbereitung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/geburtsvorbereitung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gut informiert für einen sicheren Start ins Familienleben&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Durch das Wissen Rund um die Schwangerschaft, Geburt, Entspannungs- und Atemübungen, Stillvorbereitung und Säuglingspflege, sowie die Bedeutung des Wochenbetts für die frühe Mutter- bzw. Eltern-Kind-Beziehung, wird dein Gefühl an Sicherheit für die Geburt gestärkt. Tauche ein in die Welt der Geburt mit einem guten Bauchgefühl.&lt;/p&gt;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;button class=&#34;btn btn-primary &#34; data-modal-open&gt;&#xD;&#xA;  Infos&#xD;&#xA;&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;modal&#34; data-modal&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-overlay&#34; data-modal-close data-modal-overlay&gt;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;  &lt;div class=&#34;modal-content w-\[1000px]&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;p&gt;6 &lt;strong&gt;Einheiten&lt;/strong&gt;, davon 4 Frauenabende und die letzten 2 Abende mit Partner&lt;br&gt;&#xA;Montags von 19-20.30 Uhr&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hebammenpraxis</title>
      <link>http://localhost:1313/infos/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/infos/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In meiner Praxis mit Parkplatz finden die Beratungsgespräche im Rahmen der Eltern Kind Pass Beratung statt, Beratungen in der Schwangerschaft und im Wochenbett, sowie die Akupunktur.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;anfahrt&#34;&gt;&lt;strong&gt;Anfahrt&lt;/strong&gt;:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Philipp-Krapf-Str. 24, 6890 Lustenau (neuer Holzblock, 1. Stock)&lt;br&gt;&#xA;Parken: St. Antoniusstr. 5&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich teile mir die Räumlichkeiten mit der Physiotherapie STORF.&lt;br&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://osteopathie-storf.at&#34;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA; &#xD;&#xA;&#x9;target=&#34;_blank&#34;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&gt;https://osteopathie-storf.at &#xD;&#xA;&#xD;&#xA; &amp;nbsp;&lt;i class=&#34;fas fa-external-link-alt fa-xs&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nachbetreuung</title>
      <link>http://localhost:1313/nachbetreuung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nachbetreuung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der Nachbetreuung ist mein Herz zu Hause. Ich liebe es mit den frischgebackenen Eltern durch diese emotionale Phase im Leben zu gehen, sie kompetent zu begleiten und ihnen mit Stillberatung und weiteren wertvollen Tipps zur Seite zu stehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Außerdem werde ich bei jedem Hausbesuch dein Kind anschauen, wiegen, den Nabel kontrollieren, über den Schlafrhythmus und Babypflege reden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bei der Mama kontrolliere ich die Blutung, den Milcheinschuss und die Rückbildung der Gebärmutter und wir reden über dein Allgemeinbefinden und dabei bleibt noch genug Zeit für Fragen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Softlasertherapie</title>
      <link>http://localhost:1313/softlaser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/softlaser/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für eine schnellere und bessere Wundheilung bei Narben und wunden Stellen biete ich die Softlasertherapie an.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eine Therapie dauert nur 2 Minuten. Die Softlasertherapie kann auch kurzfristig Schmerzen lindern, daher ist sie besonders bei Frauen mit wunden Brustwarzen beliebt. Durch die Lasertherapie kann auch die Milchbildung angeregt und unterstützt werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stillberatung</title>
      <link>http://localhost:1313/stillberatung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/stillberatung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn es am Anfang noch nicht so läuft, helfe ich mit Tipps und Tricks und suche mit dir gemeinsam einen Weg, wie du dich beim Stillen am wohlsten fühlst.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Muttermilch ist die beste Nahrung für dein Baby, sie beinhaltet alle wichtigen Nährstoffe und sorgt dafür, dass sich das Immunsystem gut aufbaut. Während dem Stillen erfährt das Baby Nähe, Schutz und Sicherheit. Durch das Bonding beim Stillen wird die Beziehung zwischen Mutter und Kind gestärkt. Gestillte Kinder haben später ein besseres Sozialverhalten. Das heißt, dass sie zum Beispiel leichter Freundschaften knüpfen können. Die Muttermilch ist billiger, muss nicht zubereitet werden und ist immer dann in der richtigen Menge und Temperatur verfügbar, wenn sie benötigt wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vielen Dank für Ihre Anfrage</title>
      <link>http://localhost:1313/danke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/danke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir melden uns kurzfristig zurück.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
